# MM130

新しい方が上。

seed=1  N=  5 E=    5 C=0.500
seed=2  N=500 E=83836 C=0.672
seed=3  N=294 E=13910 C=0.323
seed=4  N=334 E=25613 C=0.461
seed=5  N=255 E= 2129 C=0.066
seed=6  N=363 E=15563 C=0.237
seed=7  N= 39 E=  634 C=0.856
seed=8  N=336 E=35118 C=0.624
seed=9  N=487 E=22052 C=0.186
seed=10 N=216 E= 2330 C=0.100


## 2021-10-20

う〜ん何も思いつかん

とりあえずTL300秒で流してみた→3%upくらい

部分破壊→greedy再構築 も改めてやってみたけど効かない。

パラメタ調整と時間調整のみやって終わり。

時間延ばしたのも含めて何回も流してる感じ、結果の分散そんなに大きくなくて、ここから倍とか伸びるケースがあるような雰囲気ないけどなー

デカいケースで時間調節難しい…サーバーの性能次第だけど



## 2021-10-19

あまり意識してなかったけどEが答えの下限になるのだなあ。
Cが小さいケースではもう劇的には減らないということがわかる

> 最大の頂点の値を変えて、不正になった辺の先を再帰的に変えていくみたいな遷移でvalidな状態に落ち着かせられるのかね

をやった。けどやっぱり全然収束しない。それはそう

グラフを最大カットで2つに分割して、それぞれで解いて合併させるという分割統治を考えた。
合併させるときは、サブ問題で使われた最大辺長+1 だけ一方の頂点の値を増やす。
が、同じ長さの辺を使わないように2つのサブ問題を良い感じに解くのが無理ゲーっぽい


## 2021-10-18

ノードの順を決めてその順で埋めていくのではなく、1を置けるところ、2を置けるところ、…
と置く数を小さいものから順に調べていくGreedyをやった。

N,Cが大きいと全ノード調べると終わらないので適当に絞る。

5%くらいよくなった

```
Seed = 1, Score = 5.0
Seed = 2, Score = 1158094.0
Seed = 3, Score = 81358.0
Seed = 4, Score = 211186.0
Seed = 5, Score = 4529.0
Seed = 6, Score = 86420.0
Seed = 7, Score = 1688.0
Seed = 8, Score = 331763.0
Seed = 9, Score = 130561.0
Seed = 10, Score = 5759.0
```

やっぱり順位表が気持ち悪い感じなのがなんなんやろなー。
初期解から1割くらいしか伸ばせてないので、自分の初期解が団子のあたりだとしたら 50点->55点 くらいにしかできてなくて大惨事なのだけど。
まだまだ劇的に伸びるケースがあるのか、あるいは多くの人がデカいケースでTLEして答え出せてないのか（そうあってほしい）
=> いや初期の頃で100点出してる人いるからそんなことはなかった


## 2021-10-17

invalidな状態を許すSAをしてみよう。
→全く動かないわけではないが、ほとんど効果なし。一度壊すとなかなかvalidな状態に戻れなくなってしまう。

> 小領域破壊して作り直しの遷移で山登るパターンかなあ

をやった。がそんなに効かないな…。C小では3,4%勝ってるっぽいけど1/10くらいのケースでしか影響ない

時間延ばして試すと大きなケースでも伸びる余地があるのはわかるんだが

乱択で見るノードの順序は見たノードが少ない位置の順の方が良いらしい

```
Seed = 1, Score = 5.0
Seed = 2, Score = 1261647.0
Seed = 3, Score = 91424.0
Seed = 4, Score = 235291.0
Seed = 5, Score = 5178.0
Seed = 6, Score = 94138.0
Seed = 7, Score = 1818.0
Seed = 8, Score = 385728.0
Seed = 9, Score = 140115.0
Seed = 10, Score = 6285.0
```

いやもう順序は連結性を気にせず完全ランダムの方が良かった。そうなんだ…

```
Seed = 1, Score = 5.0
Seed = 2, Score = 1282563.0
Seed = 3, Score = 91278.0
Seed = 4, Score = 229210.0
Seed = 5, Score = 4845.0
Seed = 6, Score = 94910.0
Seed = 7, Score = 1763.0
Seed = 8, Score = 383862.0
Seed = 9, Score = 138731.0
Seed = 10, Score = 6067.0
```


## 2021-10-16

頂点ごとに使える値を列挙して小さい値を使うようにしてたけど、
値をランダムに選んで隣接する頂点の値と照らし合わせて毎回validかどうかを見る、で乱択してみた
値の上限は ベスト記録-1 で。つまり、解が出れば確実にベスト更新になる。

Cが小さくて答えが小さめのケースではこれまでの回答よりも良い結果っぽい。

さらに、できている回答に対して1頂点ごとに別のvalidな値に変えてみる、で乱択をした。
やっぱり答えが小さいケースでだけ、少しだけ効く。



## 2021-10-15

有効に使えそうな構造があまり思いつかないなあ。
最大の頂点の値を変えて、不正になった辺の先を再帰的に変えていくみたいな遷移でvalidな状態に落ち着かせられるのかね

小領域破壊して作り直しの遷移で山登るパターンかなあ

> とりあえずビット並列化での高速化はしよう。

やった。8倍速くらいにはなった。 seed=2 が手元4秒で3ターン回る。
スコア的には2%くらいの差。


## 2021-10-14

シンプルな問題だ。

辺密度の変化範囲が広い。けど一様分布だからだいたいのケースは密なグラフになる。
密度0.5くらいのグラフが完全グラフとどれくらい違うことになるんだろう

初期解として、オフラインで完全グラフの良い解を作って埋め込むという手がある

逐次更新的なことをするときは、最大値を小さくするのではなく、最大値-最小値を小さくする、の方がやりやすそうな感じはする。
最小値は全体シフトすることで0に合わせられるので

最初の解として、適当にノードの順を決めてgreedyに使える一番小さい値を入れていくのを時間いっぱい回すのをやる

* 見るノードの順番をランダムに変える
* 時々は使えるうち一番小さい値じゃなくて少し大きいのを使う

```
Seed = 1, Score = 5.0, RunTime = 4002 ms
Seed = 2, Score = 1313464.0, RunTime = 8522 ms
Seed = 3, Score = 94701.0, RunTime = 4210 ms
Seed = 4, Score = 237195.0, RunTime = 4654 ms
Seed = 5, Score = 5287.0, RunTime = 4004 ms
Seed = 6, Score = 96841.0, RunTime = 4160 ms
Seed = 7, Score = 1858.0, RunTime = 4008 ms
Seed = 8, Score = 382206.0, RunTime = 4388 ms
Seed = 9, Score = 144122.0, RunTime = 4096 ms
Seed = 10, Score = 6395.0, RunTime = 4004 ms
```

このgreedyだけでもけっこう大変。seed=2が10秒くらいかかるし
とりあえずビット並列化での高速化はしよう。

C=0.9 で試してみると、C=1.0よりは1割とか小さいスコアになっているので、完全グラフを埋め込むのは意味がなさそう。

テストの並列実行できるようにした。久々なので少し詰まった

今のところの答えはだいたい 0.2 * N^2.6 * C^1.5 で近似されるっぽい
